網絡審查自動化 封鎖六四內容

網絡審查自動化 封鎖六四內容

六四30周年臨近，內地多家互聯網科技公司結合人工智能、聲音和圖像識別及機器學習技術，協助官方偵測並封鎖任何影射六四的相關內容（圖）。有負責審查的員工形容，隨着技術提升，網絡篩查已變得愈來愈精密，審查工作已接近完全自動化。

路透社報道，幾名內地互聯網公司的職員表示，對1989年鎮壓民運資訊的偵測和封鎖已達到空前準確的程度。北京字節跳動科技有限公司一名負責內容過濾的員工稱：「我們有時說人工智能是手術刀，而人手審查則是大砍刀。」另有兩名員工稱，有關天安門鎮壓、台灣和西藏等高度敏感的內容審查，現在很多已經自動化。

「錯殺」天安門遊客

據悉，任何影射六四的日期、圖像以至名字，在網上都幾乎被自動過濾掉。一名員工說：「在我四年前剛從事這類工作的時候，還有機會刪除天安門的圖像，但現在的人工智能已經非常準確。」幾名任職字節跳動、微夢創科（經營新浪微博）、百度等互聯網企業的員工說，他們每天審查5,000至1萬條訊息，相當於每分鐘五至七條，又指被過濾掉的大部分都是色情或暴力內容。不過，儘管人工智能技術愈來愈先進，但有時都會「錯殺」遊客在天安門廣場拍攝的照片。隨着六四周年臨近，社交媒體的審查已擴展至針對同性戀和跨性別群體、勞工和環保活躍人士以至非政府組織。

路透社

上一則
上一則
美駐華大使籲中共達賴對話解分歧

下一則
下一則
南航遇冰雹爆玻璃 飛機顛簸「如跳樓機」

地獄鬼國

好撚恐佈

有套戲叫「和諧」 同大陸十足十咁